
@online{noauthor_etic_nodate,
	title = {{ETIC} {INSA} Technologies : Meilleure Junior-Entreprise de France en 2019},
	url = {https://www.etic-insa.com/page.php?page=home&lang=fr},
	urldate = {2020-03-18}
}

@online{noauthor_portailva_nodate,
	title = {{PortailVA}},
	url = {https://portail.asso-insa-lyon.fr/},
	urldate = {2020-03-18},
	file = {PortailVA:C\:\\Users\\hugo\\Zotero\\storage\\2C24ICSN\\portail.asso-insa-lyon.fr.html:text/html}
}

@online{noauthor_bureau_nodate,
	title = {Bureau des Élèves de l'{INSA} Lyon},
	url = {http://bde.insa-lyon.org/},
	urldate = {2020-03-18},
	file = {Bureau des Élèves de l'INSA Lyon:C\:\\Users\\hugo\\Zotero\\storage\\S82DCEGG\\bde.insa-lyon.org.html:text/html}
}

@book{raymond_coffre_2011,
	location = {Sherbrooke},
	title = {Coffre à outils sur le transfert de connaissances appliqué au secteur de l'environnement: une approche proactive},
	isbn = {978-2-922325-50-8},
	shorttitle = {Coffre à outils sur le transfert de connaissances appliqué au secteur de l'environnement},
	publisher = {Université de Sherbrooke},
	author = {Raymond, Lysanne and {Université de Sherbrooke}},
	date = {2011},
	langid = {french},
	note = {{OCLC}: 937789772},
	file = {Raymond et Université de Sherbrooke - 2011 - Coffre à outils sur le transfert de connaissances .pdf:C\:\\Users\\hugo\\Zotero\\storage\\IEK7I9Z2\\Raymond et Université de Sherbrooke - 2011 - Coffre à outils sur le transfert de connaissances .pdf:application/pdf}
}

@article{kruchten_41_1995,
	title = {The 4+1 View Model of Architecture},
	volume = {12},
	doi = {10.1109/52.469759},
	abstract = {The 4 + 1 View Model describes software architecture using five concurrent views, each of which addresses a specific set of concerns: The logical view describes the design's object model, the process view describes the design's concurrency and synchronization aspects; the physical view describes the mapping of the software onto the hardware and shows the system's distributed aspects, and the development view describes the software's static organization in the development environment. Software designers can organize the description of their architectural decisions around these four views and then illustrate them with a few selected use cases, or scenarios, which constitute a fifth view. The architecture is partially evolved from these scenarios.The 4+1 View Model allows various stakeholders to find what they need in the software architecture. System engineers can approach it first from the physical view, then the process view; end users, customers, and data specialists can approach it from the logical view; and project managers and software-configuration staff members can approach it from the development view.},
	pages = {45--50},
	journaltitle = {{IEEE} Software},
	shortjournal = {{IEEE} Software},
	author = {Kruchten, Philippe},
	date = {1995-11-01},
	file = {Full Text PDF:C\:\\Users\\hugo\\Zotero\\storage\\B32SJJME\\Kruchten - 1995 - The 4+1 View Model of Architecture.pdf:application/pdf}
}

@online{noauthor_matrice_nodate,
	title = {Matrice de compétences pour affecter des ressources projet},
	url = {https://blog-gestion-de-projet.com/affectez-vos-ressources-matrice-de-competences/},
	urldate = {2020-03-23},
	file = {Matrice de compétences pour affecter des ressources projet:C\:\\Users\\hugo\\Zotero\\storage\\IQR85QPY\\affectez-vos-ressources-matrice-de-competences.html:text/html}
}

@book{sommerville_software_2011,
	location = {Boston},
	edition = {9th ed},
	title = {Software engineering},
	isbn = {978-0-13-703515-1 978-0-13-705346-9},
	pagetotal = {773},
	publisher = {Pearson},
	author = {Sommerville, Ian},
	date = {2011},
	note = {{OCLC}: ocn462909026},
	keywords = {Software engineering}
}

@online{castro_how_nodate,
	title = {How to Plan and Execute a Seamless Project Takeover {\textbar} Toptal},
	url = {https://www.toptal.com/project-managers/it/how-to-plan-and-execute-a-project-takeover},
	author = {Castro, Luciano},
	urldate = {2020-01-31},
	file = {How to Plan and Execute a Seamless Project Takeover | Toptal:C\:\\Users\\hugo\\Zotero\\storage\\NIXZXXGQ\\how-to-plan-and-execute-a-project-takeover.html:text/html}
}

@online{noauthor_alignement_nodate,
	title = {Alignement stratégique — Wikipédia},
	url = {https://fr.wikipedia.org/wiki/Alignement_strat%C3%A9gique},
	urldate = {2020-01-31},
	file = {Alignement stratégique — Wikipédia:C\:\\Users\\hugo\\Zotero\\storage\\5NRUQ6MN\\Alignement_stratégique.html:text/html}
}

@online{noauthor_modeles_nodate,
	title = {Modèles de documents de gestion de projet - methodo-projet},
	url = {https://methodo-projet.fr/modeles-de-documents-de-gestion-de-projet/},
	urldate = {2020-03-23},
	file = {Modèles de documents de gestion de projet - methodo-projet:C\:\\Users\\hugo\\Zotero\\storage\\4TKAP3D5\\modeles-de-documents-de-gestion-de-projet.html:text/html}
}

@book{fremaux_projet_2006,
	location = {Paris},
	title = {Le projet informatique de A à Z: approche pragmatique de la gestion de projet},
	isbn = {978-2-7298-2678-9},
	shorttitle = {Le projet informatique de A à Z},
	publisher = {Ellipses},
	author = {Frémaux, Valéry Guilhem},
	date = {2006},
	note = {{OCLC}: 156911340}
}

@article{payre_cartographier_2019,
	title = {Cartographier le savoir-faire et mettre en place une capitalisation d’expérience},
	pages = {8},
	author = {Payre, Jean-Pierre},
	date = {2019},
	langid = {french},
	file = {Payre - 2019 - Cartographier le savoir-faire et mettre en place u.pdf:C\:\\Users\\hugo\\Zotero\\storage\\WPL57EG9\\Payre - 2019 - Cartographier le savoir-faire et mettre en place u.pdf:application/pdf}
}

@article{comandre_capitaliser_2012,
	title = {Capitaliser à bon escient},
	pages = {6},
	author = {Comandré, Cécile},
	date = {2012},
	langid = {french},
	file = {Comandré - 2012 - Capitaliser à bon escient.pdf:C\:\\Users\\hugo\\Zotero\\storage\\ES4CDCHC\\Comandré - 2012 - Capitaliser à bon escient.pdf:application/pdf}
}


@online{noauthor_turnover_nodate,
	title = {Le Turnover en entreprise : Qu’est-ce que c’est ? Comment le réduire ?},
	url = {https://www.toute-la-franchise.com/vie-de-la-franchise-A26441-turn-over-entreprise.html},
	urldate = {2020-03-27},
	file = {Le Turnover en entreprise \: Qu’est-ce que c’est ? Comment le réduire ?:C\:\\Users\\hugo\\Zotero\\storage\\YVQFSPWH\\vie-de-la-franchise-A26441-turn-over-entreprise.html:text/html}
}


@online{asana_rapport_nodate,
	title = {Rapport d’avancement de projet : que doit-il contenir ? Exemples et modèle. · Asana},
	url = {https://asana.com/fr/resources/how-project-status-reports},
	shorttitle = {Rapport d’avancement de projet},
	abstract = {Qu’importe ce sur quoi vous travaillez, un bon rapport de statut vous permet de gérer votre projet et de tenir à jour votre équipe de manière efficace. Retrouvez dans cet article les éléments à y inclure, les bonnes pratiques à adopter ainsi que des exemples et un modèle pour vous aider à rédiger vos propres rapports.},
	titleaddon = {Asana},
	author = {Asana},
	urldate = {2020-03-27},
	langid = {french},
	note = {Library Catalog: asana.com}
}


@online{noauthor_top_nodate,
	title = {Top 15+ Best Practices for Writing Super Readable Code},
	url = {https://code.tutsplus.com/tutorials/top-15-best-practices-for-writing-super-readable-code--net-8118},
	abstract = {Twice a month, we revisit some of our readers’ favorite posts from throughout the history of Nettuts+. Code readability is a universal subject in the world of computer programming. It's one of the...},
	titleaddon = {Code Envato Tuts+},
	urldate = {2020-03-28},
	note = {Library Catalog: code.tutsplus.com},
	file = {Snapshot:C\:\\Users\\hugo\\Zotero\\storage\\RR5DKMSU\\top-15-best-practices-for-writing-super-readable-code--net-8118.html:text/html}
}


@online{noauthor_rapport_nodate,
	title = {Le rapport de bugs},
	url = {https://www2.stardust-testing.com/blog-fr/le-rapport-de-bugs},
	abstract = {Chaque incident repéré lors du test d’un produit digital est répertorié et détaillé dans un rapport de bug afin de disposer d’une base de travail.},
	urldate = {2020-03-28},
	langid = {french},
	note = {Library Catalog: www2.stardust-testing.com}
}


@online{noauthor_complete_nodate,
	title = {A Complete Guide on How to Seamlessly Take Over an Existing Project},
	url = {https://www.toptal.com/project-managers/it/how-to-plan-and-execute-a-project-takeover},
	abstract = {Taking over a project started by somebody else can be a challenging undertaking. This guide will outline all the things you should focus on to ensure a seamless project takeover.},
	titleaddon = {Toptal Projects Blog},
	urldate = {2020-03-29},
	langid = {english},
	note = {Library Catalog: www.toptal.com},
	file = {Snapshot:C\:\\Users\\hugo\\Zotero\\storage\\87ZUHQGF\\how-to-plan-and-execute-a-project-takeover.html:text/html}
}

@misc{revue_code_2018,
	title = {Revue de code},
	copyright = {Creative Commons Attribution-ShareAlike License},
	url = {https://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=Revue_de_code&oldid=154591850},
	abstract = {La revue de code (de l'anglais code review) est un examen systématique du code source d'un logiciel.
Il peut être comparé au processus ayant lieu dans un comité de lecture, l'objectif étant de trouver des bugs ou des vulnérabilités potentielles ou de corriger des erreurs de conception afin d'améliorer la qualité, la maintenabilité et la sécurité du logiciel.
Une revue de code peut s'appuyer sur la vérification (manuelle ou automatisée) du respect d'un ensemble de règles de programmation.
Si la revue de code est depuis longtemps reconnue comme un moyen performant d'améliorer la qualité du logiciel, les organisations qui ont mis en place une démarche systématique ont longtemps été minoritaires. Elle devient de plus en plus une étape à part entière dans tout processus de développement logiciel en particulier dans les méthodes agiles comme extreme programming.},
	language = {fr},
	urldate = {2020-04-25},
	journal = {Wikipédia},
	month = dec,
	year = {2018},
}


@misc{pair_programming,
	title = {Programmation en binôme},
	copyright = {Creative Commons Attribution-ShareAlike License},
	url = {https://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=Programmation_en_bin%C3%B4me&oldid=169615798},
	abstract = {La programmation en binôme (de l'anglais pair programming), parfois appelée programmation par pairs ou binômage, est une méthode de travail dans laquelle deux développeurs travaillent ensemble sur un même poste de travail. La personne qui rédige le code est appelée conducteur (driver). La seconde personne, appelée observateur (observer), assiste le conducteur en décelant les imperfections, en vérifiant que le code implémente correctement le design et en suggérant des alternatives de développement. Les rôles s'échangent régulièrement pendant la séance de programmation. La programmation en binôme fait partie des bonnes pratiques de l'extreme programming.},
	language = {fr},
	urldate = {2020-04-25},
	journal = {Wikipédia},
	month = apr,
	year = {2020},
	note = {Page Version ID: 169615798},
	file = {Snapshot:/home/hugnata/Zotero/storage/FLAW75V3/index.html:text/html}
}


@article{cost_pair,
author = {Cockburn, Alistair and Williams, Laurie},
year = {2000},
month = {02},
pages = {},
title = {The Costs and Benefits of Pair Programming}
}


@misc{noauthor_gestionnaire_2020,
	title = {Gestionnaire de mots de passe},
	copyright = {Creative Commons Attribution-ShareAlike License},
	url = {https://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=Gestionnaire_de_mots_de_passe&oldid=168628287},
	abstract = {Un gestionnaire de mots de passe est un type de logiciel ou de service en ligne qui permet à un utilisateur de gérer ses mots de passe, soit en centralisant l'ensemble de ses identifiants et mots de passe dans une base de données (portefeuille), soit en les calculant à la demande. Le gestionnaire de mots de passe est protégé par un mot de passe unique, afin de n'en avoir plus qu'un seul à retenir.
L'utilisateur, ainsi affranchi de la contrainte de se souvenir de ses différents mots de passe, peut aussi se permettre d'en choisir de plus compliqués (et donc de plus robustes), et d'avoir un mot de passe différent pour chaque compte ou chaque document (de sorte que si l'un des mots de passe est intercepté, les autres comptes ou document  ne sont pas rendus vulnérables).
Cet article traite essentiellement des portefeuilles de mots de passe.},
	language = {fr},
	urldate = {2020-04-25},
	journal = {Wikipédia},
	month = mar,
	year = {2020},
	note = {Page Version ID: 168628287},
	file = {Snapshot:/home/hugnata/Zotero/storage/TF2IHCN8/index.html:text/html}
}
